\section{Table Filling Algorithmus mit Vorgängerbestimmung}\label{sec:54PredecessorTableFilling}
In Abschnitt \ref{sec:52moore1} und \ref{sec:53moore2} wurden bereits zwei Versionen des Table Filling Algorithmus vorgestellt. In beiden wird ein Zustandspaar gegebenenfalls mehrfach untersucht, da ein Paar nur als unterscheidbar markiert wird, wenn das Paar mit dem gleichen Eingabesymbol in unterschiedliche unterscheidbare Zustände übergeht. Im Folgenden wird eine optimierte Version beschrieben.
\subsection{Beschreibung des Verfahrens}\label{sec:541verfahren}
\subsubsection{Grundidee}
Die grundsätzliche Funktionsweise des Table Filling Algorithmus bleibt bestehen. Zusätzlich werden anfangs für alle Zustandspaare deren Vorgänger bestimmt. Bei der Prüfung eines Zustandspaars auf Unterscheidbarkeit können, falls das untersuchte Zustandspaar unterscheidbar ist, direkt alle Vorgänger ebenfalls als unterscheidbar identifiziert werden. Somit wird verhindert, dass ein Zustandspaar mehrfach betrachtet wird.

\subsubsection{Vorgehensweise}
Für einen gegebenen \ac{DEA} $D = (Q_{D}, \Sigma_D, \delta_{D}, q_{0,D}, F_{D})$ wird der gesuchte minimierte DEA $M = (Q_{M}, \Sigma_M, \delta_{M}, q_{0,M}, F_{M})$ wie folgt ermittelt \cite[24\psq]{Norton.2009}.  
Die Schritte 6 und 7 entsprechen jeweils den Schritten 4 und 5 der beschriebenen Vorgehensweise in Abschnitt \ref{sec:52moore1}.
\begin{enumerate}
	\item Für jedes Zustandspaar werden die Vorgänger bestimmt.
 
 	Dazu werden für jedes Eingabesymbol $a \in \Sigma$ und jedes Paar $(q_i,q_j)$ die Übergänge $\delta(q_{i},a)=q_{ie}$ und $\delta(q_{j},a)=q_{je}$ überprüft. Für alle resultierenden Endzustandspaare wird das Ausgangszustandspaar als Vorgänger in einer Liste gespeichert.
		\begin{center}
			$(q_{ie}, q_{je}): [(q_{i}, q_{j})]$
		\end{center}
	\item Im Anschluss wird eine leere Zustandstabelle $T_Z$ erzeugt, in welche für jedes Zustandspaar $(q_i,q_j)$ eingetragen werden soll, ob dieses unterscheidbar ist.
	\item Alle Zustandspaare $(q_a,q_{na})$ werden in $T_Z$ als unterscheidbar markiert, für die gilt: $q_a \in F_D$ und $q_{na} \notin F_D$.
	\item Es wird eine Warteschlange erstellt, in welche alle unterscheidbaren Zustandspaare aufgenommen werden.
	\item Für jedes Zustandspaar $(q_i,q_j)$ der Warteschlange wird die Liste der Vorgänger untersucht. Für jedes Zustandspaar $(q_r,q_s)$ in dieser Liste werden die folgenden Schritte durchgeführt:
	\begin{enumerate}
		\item Falls $(q_r,q_s)$ in $T_Z$ noch nicht als unterscheidbar markiert ist, wird es als unterscheidbar eingetragen.
		\item Das Zustandspaar wird zur Warteschlange hinzugefügt, wenn es noch nicht in $T_Z$ als unterscheidbar gekennzeichnet war.
	\end{enumerate}
	\item Alle paarweise nicht unterscheidbaren Zustände werden einer gemeinsamen Äquivalenzklasse zugeordnet. 
	\item Der minimierte DEA $M = (Q_{M}, \Sigma_M, \delta_{M}, q_{0,M}, F_{M})$ ergibt sich damit zu
	\begin{enumerate}
		\item $Q_M$ entspricht der Menge der Äquivalenzklassen $[q]$
		\item $\Sigma_M$ = $\Sigma_D$
		\item $\delta_M$ ergibt sich mit $Q_M$ aus $\delta_D$
		\item $q_{0,M}$ entspricht der Äquivalenzklasse, zu der $q_{0,D}$ gehört
		\item $F_M$ enthält all die Äquivalenzklassen, für deren Elemente gilt $q_i \in F_D$
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{exmp}{541predecessors}
Das optimierte Verfahren soll nun beispielhaft zur Minimierung des bereits zuvor betrachteten DEA in \reffig{fig:52moore2} angewandt werden.
	\begin{enumerate}
		\item[1.] Die Vorgänger jedes Zustandspaares werden bestimmt.
		\begin{align*}
			(q_1,q_2)&: [(q_0,q_2)] \\
			(q_1,q_3)&: [(q_0,q_1)] \\
			(q_1,q_4)&: [(q_0,q_3),  (q_0,q_4)] \\ 
			(q_2,q_3)&: [(q_0,q_1),  (q_1,q_2)] \\
			(q_2,q_4)&: [(q_0,q_3),  (q_0,q_4),  (q_2,q_3),  (q_2,q_4)] \\
			(q_3,q_4)&: [(q_1,q_3),  (q_1,q_4)] 
		\end{align*}
		\item[2.-3.] Die Zustandstabelle $T_Z$ ist wie im Abschnitt zuvor in \reftab{tab:52tfma} zu sehen. Dort sind bereits die durch ihre akzeptierende Eigenschaft unterscheidbaren Zustandspaare markiert.
		\item[4.] Die Warteschlange $ws$ wird erstellt und alle unterscheidbaren Zustandspaare werden hinzugefügt.
		\begin{center}
			$ws=[(q_0,q_4),(q_0,q_3),(q_1,q_4),(q_1,q_3),(q_2,q_4),(q_2,q_3)]$
		\end{center} 
		\item[5.]
		\begin{enumerate}
			\item Die Zustandspaare $(q_0,q_4)$ und $(q_0,q_3)$ haben keine Vorgänger und sind damit abgearbeitet.
			\item Die Zustandspaare $(q_1,q_4)$ und $(q_2,q_4)$ haben jeweils Vorgänger, welche jedoch schon als unterscheidbar markiert sind und somit sind auch diese Elemente der Warteschlange ohne weitere Aktionen abgearbeitet. $(q_1,q_3)$ besitzt mit $(q_0,q_1)$ einen Vorgänger, der noch nicht als unterscheidbar markiert wurde. Dieser wird in der Tabelle markiert und der Warteschlange hinzugefügt. 
			\item Das Zustandspaar $(q_2,q_3)$ hat zwei Vorgänger, von denen $(q_1,q_2)$ noch nicht als unterscheidbar markiert wurde. Dieses Paar wird in der Tabelle als unterscheidbar markiert und der Warteschlange hinzugefügt. Die Änderung der Tabelle ist in \ref{tab:52tfmb} in violett hervorgehoben.
			\begin{align*}
				ws = [&(q_0,q_4),(q_0,q_3),(q_1,q_4),(q_1,q_3), \\
				&(q_2,q_4),(q_2,q_3), (q_0,q_1), (q_1,q_2)]
			\end{align*}
			\item Das Zustandspaar $(q_0,q_1)$ hat keine Vorgänger und ist somit abgearbeitet.
			\item Das Zustandspaar $(q_1,q_2)$ hat einen Vorgänger $(q0,q2)$, der noch nicht als unterscheidbar markiert ist. Das Zustandspaar wird, wie in \reftab{tab:52tfmc} dargestellt (violett), in der $T_Z$ als unterscheidbar markiert und der Warteschlange hinzugefügt. Da der Vorgänger $(q0,q2)$ selbst keine weiteren Vorgänger hat, ist die Warteschlange somit abgearbeitet.
			\begin{align*}
				ws = [&(q_0,q_4),(q_0,q_3),(q_1,q_4),(q_1,q_3), \\
				&(q_2,q_4),(q_2,q_3), (q_0,q_1), (q_1,q_2), (q_0,q_2)]
			\end{align*}
		\end{enumerate}
	\item[6.]  Insgesamt ergeben sich die folgenden vier Äquivalenzklassen
	\begin{align*}
		[q_0] &= \{q_0\}\\
		[q_1] &= \{q_1\}\\
		[q_2] &= \{q_2\}\\
		[q_3] &= \{q_3,q_4\}
	\end{align*}
	\item[7.] Der resultierende minimale DEA ist wie auch im Abschnitt zuvor in \reffig{fig:52moore3} abgebildet.
	\end{enumerate}
\end{exmp}

\input{chapter/sections/55PredecessorTableFillingOptimierung.tex}

\subsection{Implementierung}\label{sec:543Implementierung}
Der im Folgenden vorgestellte Algorithmus bezieht sich auf das in Abschnitt \ref{sec:541verfahren} beschriebene Verfahren, da die zuletzt eingeführte Optimierung lediglich zur Reduzierung des Anwenderaufwands und nicht der Performance Verbesserung dienen soll.

Entsprechend des Verfahrens werden in \reflst{code:543predecessors} zunächst die Vorgänger berechnet, indem die Übergänge verschachtelt durchlaufen werden und bei gleichem Eingabesymbol die Ausgangszustände als Vorgänger für die Endzustände in der Map $vorg\ddot{a}nger$ gespeichert werden, die am Ende zurückgegeben wird.

\input{./code/543predecessors.tex}
\clearpage
\input{./code/543equivTab.tex}
Das Markieren von Zustandspaaren, die durch ihre akzeptierende Eigenschaft unterscheidbar sind, wird bei der Erstellung der Äquivalenztabelle in den Zeilen 9-12 des Algorithmus \ref{code:543equivTab} durchgeführt. Ein unterscheidbares Paar wird dabei mit dem Wert falsch in der Map $\ddot{a}quivtab$ gespeichert und der Warteschlange $ws$ hinzugefügt(Z. 12f.).

Mithilfe der berechneten Vorgänger und der Äquivalenztabelle kann in \reflst{code:543equivTabResult} die Tabelle um die unterscheidbaren Paare erweitert werden. Dazu wird die Warteschlange durchlaufen. In den Zeilen 8-12 wird der Eintrag aller Vorgänger des bearbeiteten Zustandspaars in der Tabelle auf $falsch$ gesetzt und die Vorgänger der Warteschlange hinzugefügt.
\input{./code/543equivTabResult.tex}
\clearpage
\input{./code/543tfm.tex}
Das Verfahren ist in seiner Gesamtheit in \reflst{code:543tfm} realisiert. Zunächst werden in den Zeilen 5-7 die zuvor beschriebenen Algorithmen aufgerufen, um die resultierende Äquivalenztabelle zu erstellen. In den Zeilen 8-31 werden aus der Tabelle die Äquivalenzklassen gebildet, indem die einzelnen Zustandspaare durchlaufen werden. Wenn der erste Zustand $q_1$ des Paars noch nicht Teil der aktuellen Klasse ist, wird geprüft, ob $q_1$ bereits Teil einer anderen Klasse ist. In diesem Fall wird diese Klasse zur aktuellen. Falls $q_1$ noch nicht Teil einer Klasse ist, wird eine neue erstellt (Z.15-22). Der zweite Zustand $q_2$ wird zur aktuellen Klasse hinzugefügt, wenn das Zustandspaar als ununterscheidbar in der Tabelle markiert ist. Die Information, ob $q_2$ der letzte Zustand war, wird in $äquivletzerZ$ gespeichert. Ist $q_2$ letzter Zustand und wurde keiner anderen Klasse hinzugefügt, wird für diesen Zustand eine eigene Klasse angelegt (Z.23-31). In Zeile 32f. wird der resultierende minimale DEA aus dem gegebenen DEA und den ermittelten Klassen erzeugt und anschließend zurückgegeben.


\subsection{Überprüfungsmöglichkeiten}\label{sec:544Überprüfungsmöglichkeiten}
Die Überprüfung des Verfahrens bezieht sich nun auf die optimierte Vorgehensweise, da der Anwender Übungsaufgaben auf diese Weise bearbeitet. Die Zwischenergebnisse können mit den durch den Algorithmus ermittelten Informationen geprüft werden. 

Eines der Zwischenergebnisse ist die Warteschlange. Diese kann nach der erstmaligen Zuweisung der durch ihre akzeptierende Eigenschaft unterscheidbaren Zustandspaare geprüft werden und nach Abarbeitung einer der Vorgängern. 
Die Ergebnisse sollen lediglich darauf geprüft werden, ob alle in der Liste enthaltenen Elemente identisch sind. Die Reihenfolge innerhalb der Liste soll dabei nicht von Bedeutung sein, da dies nicht Teil des Verfahrens ist und eine neue Regel eingeführt werden müsste, die für die Reihenfolge sorgt. Die Einführung einer solchen Regel würde dem Regelwerk für die Implementierung in dem Punkt widersprechen, dass \hyperref[rule:Implementierung3]{durch die Implementierung des Algorithmus keine Verständnisfehler entstehen dürfen} und ist somit nicht gewünscht. 

Mithilfe der Äquivalenztabelle $\ddot{a}quivalenztab$ kann geprüft werden, ob der Anwender alle Zustandspaare der Warteschlange korrekt in die resultierende Tabelle eingetragen hat. 

Beide Überprüfungen können in weniger Teilschritte unterteilt werden, indem beispielsweise jede Erweiterung der Warteschlange oder jeder Eintrag in der Tabelle einzeln geprüft wird. Eine schrittweise Überprüfung ist auch entsprechend der Regel \ref{rule:Implementierung2} gefordert. In diesem Fall sollte darauf geachtet werden, richtige Ergebnisse, die einer abweichenden Bearbeitungsreihenfolge folgen, ebenfalls zu akzeptieren.
%Die Überprüfung des Verfahrens kann in zwei Bereiche eingeteilt werden. Zum einen \alert{Ein trauriges zum einen ohne ein zum anderen} kann es von Interesse sein, die einzelnen Arbeitsschritte des Anwenders auf Korrektheit zu überprüfen. Das beinhaltet die in jedem Schritt und Durchgang ermittelten Äquivalenzklassen inklusive der benötigten Äquivalenzevaluationen. Nach Implementierung des im vorherigen Abschnitt vorgestellten Algorithmus \ref{code:533moore} ist dies mit der Map $schritte$ möglich. Jedem Schritt, ausgedrückt durch die Liste an Äquivalenzklassen zu Beginn des Durchlaufs \alert{Eigener Satz? Ein Schritt wird durch die Liste an Äquivalenzklassen zu Beginn des Durchlaufs ausgedrückt.}, ist eine Liste an Äquivalenzevaluationen zugeordnet. Die Überprüfung der Zwischenergebnisse lässt sich dadurch gut umsetzen.
%\input{./tables/534moore.tex}
%
%\noindent Die neuen Zustände des minimierten DEA werden in \reffig{fig:534test2a} in Mengenschreibweise dargestellt. Da diese Art der Benennung gerade bei Äquivalenzklassen \replace{mit vielen Zustaenden unuebersichtlich  werden kann}{mit wachsender Zustandsanzahl die Lesbarkeit verringert wird / mit wachsender Zustandsanzahl die Erfassung für den Anwender schwerer wird / ...}, könnte der Anwender sich dazu entscheiden, die Zustände wie in \reffig{fig:534test2b} umzubenennen. Ziel ist es, eine solche Lösung des Anwenders mit dem korrekten minimierten Automat unabhängig von der Zustandsbenennung abgleichen zu können. Dazu werden in Kapitel \ref{chap:6Testen} verschiedene Algorithmen vorgestellt. \alert{Wäre es wenn sich wie in b dargestellt nur der eine Zustand vom Namen ändert und alle anderen Zustände gleich bleiben und die Übergänge auch korrekt sind, nicht möglich zu sagen, dass das ganze so passt, weil der umbenannte Zustand dann ja zugeordnet werden kann?}
%\input{./images/534moore.tex}